【淡友俠陰功豬】天盛苑545萬成交逼新高

【本報訊】樓市氣氛向好，居二市場成交加快，天水圍居屋天盛苑錄545萬元成交，逼近該區綠表居屋王造價。

相關新聞：上月居二交投增42%至少6宗呎價逾1.3萬 富榮佔最多

原業主勁賺4倍

中原地產杜官賜表示，屋苑P座高層5室，實用面積650方呎，三房間隔，獲綠表客以545萬元承接，實用呎價8,385元，造價逼近去年7月屋苑創下的「綠表居屋王」紀錄，當時天盛苑高層三房戶以555萬元未補地價沽出，創下貴絕天水圍居二市場紀錄。

杜官賜又指，新買家為區內公屋住戶，上手業主於2000年以101.79萬元未補地價買入單位，自住約19年才離場，賬面獲利約443.21萬元，升幅4.4倍。

同區居屋也受到首置客青睞，祥益地產黃肇雯表示，天頌苑M座低層15室，實用面積433方呎，區內首置客以350萬元居二市場價買入自住，實用呎價為8,083元。她指買家鍾情單位向東、擁開揚景觀，加上鄰近鐵路站，原業主亦願減價10萬元，故買家決定承接。

上手業主於2000年以約48.9萬元買入單位，是次轉手賬面獲利約301.1萬元，升幅逾6倍。

駁唔到

天盛苑當年真係抵

點解呢個價碼唔買嘉湖？

600尺三房
同400尺兩房分別

綠表wor...，賣出又要補地價
650嘉湖都有三房，起碼又私樓有會所，鄰居質素又好d
除非有兩件細路，俾我都寧願兩房嘉湖算

你睇過樓未？天盛個積開得靚又近西鐵
嘉湖咁多期有啲係遠離西鐵

行2分鐘 vs 10分鐘

唔計屏欣苑之前，全天水圍地理位置最好就係天盛
仲要開積好